(突發)點睇阿侵譴責暴徒

再唔割，分分鐘坐監

美國國會山莊發生川粉暴動事件，造成包括1名警察在內5人死亡，而被指涉嫌煽動支持者的美國總統川普（Donald Trump）終於出面，首度譴責闖入國會山莊的示威者，砲轟暴徒發動「令人髮指的攻擊」（heinous attack），還放話稱那些違法者將付出代價。

在推特解封川普後，川普轉po他在白宮的講話，除了承諾會和平過渡政權給拜登（Joe Biden）外，對於國會山莊發生暴動，也首度表態。

川普譴責他的那些支持者對美國國會山莊的致命圍攻，認為這是「令人髮指的攻擊」，他在影片中表示，自己像所有美國人民一樣，對暴力、違法行為和混亂感到強烈憤怒，並稱已調動國民警衞隊與聯邦執法人員保護國會山莊安全，驅逐入侵者。

諷刺的是，就在川普推特轉貼的這段影片下方，有被推特封鎖的痕跡，而那是前一天，川普在支持者華府集會上要支持者回家，並再度抨擊選舉舞弊的影片。

美國國會已經確認民主黨的拜登當選下任美國總統，川普難以回天，他同時在新影片中承諾，會確保權力移交程序順利有序，強調出任美國總統是他一生中最光榮的時刻，呼籲大家要和解、團結。

人地為左你命都唔要衝入國會阻

下秒比你當condom

暴力解決唔到問題 連侵仔都知

可以係為左阻止拜登

聽講死5個人都係Antifa 假扮架

唔識就唔好亂出聲

真係痴線，收到風阿侵都係維尼扮㗎

個女兵戴晒maga 帽 成個twitter 都撐侵

咁都可以比你屈做antifa

不如話彥霖係差佬扮

支那口交部係咪笑到停唔到

點睇只嫁前線巴？

香港新泛民大台敖卓軒/邵嵐：殺得好！thank you capitol police

勇武變咗condom

支持警察嚴正執法！

得番個籌碼 侵侵好似唔敢再賭

佢地只係一班被公義逼害 要為公義發聲既手無寸鐵小朋友

屌你真係痴線
人地為左你命都冇
而家割撚到咁想點

根本全世界民主國家都唔會贊成暴力行為

所以香港

外國係支持大部份和理非
反對暴徒製造暴力

不過香港真係無辦法先要武力
出面都知咩事
所以我覺得唔係問題
但美國可能佢哋覺得重係民主國家 所以武力係唔啱

遣責左就condom
唔遣責就會被民主黨班人話煽動暴動唔出聲